1997年主權移交時，香港GDP佔中國經濟達18.5%，但現時（2019）只佔不足3%

《金融時報》：中國靠香港發美元債 出兵將破壞香港角色

解放軍駐港部隊本週發佈最新宣傳片，似乎帶出解放軍可介入處理香港問題的訊息。英國《金融時報》分析指，中國企業目前仍依靠香港發債籌集美元，同時任何軍事介入將破壞香港作為中國面向世界的角色，港府或會選擇消耗戰應對香港的狀況。

自中國1970年代改革開放以來，香港已成為中國面向世界的重要經濟窗口，任何軍事介入將破壞香港作為商業和投資中轉站的重要角色。中大劉佐德全球經濟及金融研究所常務所長莊太量表示：「如果中國要和世界接軌，就需要香港的角色，因為資本不能自由轉移至國外。你仍未有替代方案。」

當北京權衡它的選擇時，有數據顯示香港的影響力已變得不那麼重要，例如1997年主權移交時，香港GDP佔中國經濟達18.5%，但現時只佔不足3%。另外也有跡象表明香港經濟的重要性正在減退，香港深受寡頭壟斷和價格過高的房地產行業控制，反而鄰近的深圳已發展成中國的矽谷。

不過這些數字沒有考慮香港的重要角色，中國企業很依賴香港的金融市場去籌集美金，而它是建基於英國沿襲下來的普通法體系。中國企業今年在海外發行了6,470億美元（約5萬億港元）債務，其中的75%來自亞洲，當中大部份是在香港發行。沒有香港的法律框架，中國國營和私營企業很難繼續籌集美元，而香港作為這些公司投資海外的安全基地也可能受到威脅。

隨著政治和經濟壓力增加，即使是香港的商界之間也出現了分歧。東亞銀行主席李國寶表示連串示威爭議已經影響香港的國際金融中心地位，促請政府成立獨立委員會調查；前特首董建華則認為示威背後有美國、台灣勢力推動。不少商業團體和金融機構希望推動政府妥協，連較保守的香港總商會也呼籲港府應正式撤回《逃犯條例》修訂，要求表現不稱職的官員問責及成立獨立調查委員會。

有分析師認為，中國經濟增長放緩加上貿易戰關係，代表北京將避免在香港進行軍事干預，並會選擇消耗戰，這也是港府在2014年雨傘運動中使用的策略。

英國《金融時報》

拿 反正都冇撚用
通過條例都係用黎捉香港d 貪紅二代
共慘黨 就係要共曬全部有錢人錢既黨

既然香港冇撚用 出老解 解放香港囉

如果香港GDP而家仲係佔全支那 18.5%
咁成個香港嘅經濟體已經係英國嘅規模

薯片佬
柒媽下台 你有冇興趣 同 河妖 競選 呢個屎坑位特首

香港既金融體系先係政府既弱點